### Comandos para execução do projeto

 - para instalar o node_modules execute o comando abaixo

```shell
yarn install
```
 - para rodar a plicação frontend execute o comando abaixo

```shell
yarn dev
```




# Atividade 1

Criando um container do postgres conectado na te

```console
docker run --name meu-db-postgres --network=postgres-network -e "POSTGRES_PASSWORD=teste" -p 15433:5432 -v /dados:/var/lib/postgresql/data -d postgres
```



docker run --name teste-pgadmin --network=postgres-network -p 8082:80 -e "PGADMIN_DEFAULT_EMAIL=diegovitor@outlook.com" -e "PGADMIN_DEFAULT_PASSWORD=teste" -d dpage/pgadmin4




docker run --name teste-pgadmin --network=postgres-network -e 'PGADMIN_DEFAULT_EMAIL=diegovitor@outlook.com' -e "PGADMIN_DEFAULT_PASSWORD=teste" -p 8082:80 -v /dados:/var/lib/postgresql/data -d dpage/pgadmin4



para testar o banco pelo pgadmin
nome: local
host: meu-db-postgres
user: postgres
password: teste
